香港業餘游泳總會支持吳欣鍵聲明

聲明

香港業餘游泳總會(泳總)對於近日第十八屆印尼亞運會香港游泳代表的運動員發出的聯署聲明，回應如下：

1. 四年一度的亞運會乃是體壇其中一個焦點賽事，泳總感謝各運動員及教練在過去多年不懈的付出及艱苦的訓練，並在此再次表揚所有運動員的努力，在今屆亞運會中為香港贏得1銀2銅的佳績，為港爭光﹗

2. 當香港游泳代表隊在前線奮力拼搏比賽期間，有傳媒對個別運動員入選亞運資格斷章取義的報導，以致泳員未能專心作賽，部分泳員更因報導而需要心理輔導。就各代表隊成員為隊友吳欣鍵被不公平批判及傷害而主動發聲或透過個人平台發出聲明，泳總表示由衷的欣賞及支持一眾運動員團結及勇敢的行為。

Link

根據泳總早前的聲明已清楚指出，港協暨奧委會沒有接納郭家輝及楊顯皓100米蛙泳的提名。吳欣鍵入選項目為50米蛙泳，因為避免浪費亞運每個項目可有2名泳員參賽之名額的前提下，在考慮了現有入選的泳員名單，本欲安排200米蛙泳入選的楊顯皓及400米個人四式入選的莫啟廸同時出戰100米蛙泳， 後又因100米蛙泳及400米個人四式的賽事均在同日進行，考慮到莫啟廸須出戰其入選項目- 400米個人四式，故此教練最後安排50蛙泳入選的吳欣鍵補上參加100米蛙泳。

4. 香港是言論自由的社會，看見大眾對發聲泳員作出的負面回應甚至攻擊性的言論，泳總感到無比痛心，亦希望大眾能停止對無辜運動員繼續作出無形的傷害。

5. 泳總在2018年8月23日的聲明已清楚交待了本會在亞運遴選中的角色及其初選準則。

6. 泳總再次重申，在亞運會的運動員選拔上泳總只負責定下初選對泳員的要求，然後將符合初選要求的泳員提交予港協暨奧委會，而決選權不在泳總。

7. 泳總對於任何失實之報導，將保留一切追究權利。

最後我們懇切地希望香港運動員不要再受到負面的攻擊。

香港業餘游泳總會

2018年8月28日

輔警都唔會無啦啦發聲明撐警
業餘就摺番埋啦

我都想知，關業餘咩事
業餘又會知港隊嘅嘢

屌你老味關你撚事

重係冇講點解郭家輝入唔到隊

此地無銀

因為香港只有「業餘」游泳總會
田徑都係

100％ agree

完美演繹「圍威喂」

正解

又係講埋一堆門面說話

因為一開始奧運係俾「業餘」參加

真係此地無銀

蛇鼠一窩

咁搞只會令件事越鬼

隻手遮天
搵班肉盾出黎食棍之後出黎扮無辜

Sure

呢句係班打手，到而家都未答到